深圳：個人也可以破產

8月26日下午，深圳市六屆人大常委會第四十四次會議表決通過了《深圳經濟特區科技創新條例》等7部具有創新性的重要法規。其中，《深圳經濟特區個人破產條例》（簡稱《條例》）是內地首部個人破產條例，將於明年3月1日起施行。

根據規定，在深圳居住並連續3年參加深圳社保的人員，因生產、經營、生活消費等原因喪失清償債務能力或者資不抵債的，可以依法進行破產清算、重整或者和解。條例草案明確，符合條件的債務人經過3年檢查期後，在嚴格的行為限制下，可以免除剩餘債務。

在免檢期內，破產人應當每年定期向破產部門和管理人報告個人收入、支出、財產等情況。檢查期內，債務人不得從事高鐵動車一等座、三星級以上酒店、新購置的房產、機動車等高消費，不得擔任公司董事、監事、高管，居住面積不得超過住宅商品房標準。

上海政法學院副教授、上海市法學會破產法學研究會秘書長殷惠芬表示，深圳個人破產條例的出台，可以說是中國破產立法史上的一個標誌性事件。

支那式破產肯定係破完就冚家鏟

深圳：個人也可以破冚家產

銀行👋🏻👋🏻

《深圳經濟特區個人破產條例》（簡稱《條例》）
個簡稱笑撚死

都幾相信佢真係老破就乜都做唔到

比你講完笑到仆街

即係點
依家鼓勵d人申請破產?

好似講緊係呢篇文章既簡稱
apply only in this article😅😅😅

好奇未有呢條條例前係咪要用命還

我：；你：
：你知唔知點申請《條例》
：咩《條例》
：咪《條例》囉
：咁你講咗咩《條例》先得㗎！
：咪《條例》囉，你唔識就由佢
：你都唔講，我點撚知你講咩《條例》啫！
：咪《條例》囉
：

其所有法律文件都係咁寫，簡稱只適用於該文件

其他文章照咁寫，只要冇同其他簡稱混淆、只適用於該文章就冇問題

明白了

佢地差人錢俾人追債,不如咩都唔做三年又唔駛還
反正一直都廢開,有咩所謂

有個list方便知道邊D人無生產力可以係社會上剔除

Ching係李力持？

師兄你係咪第一日睇呢類公告？

尋日聽港台，有條叫「執行」

打完覺得自己好醒好搞笑咁陰陰嘴笑

相信中國就算破產都唔會放過你，就會私了

你有你破產我有我追數
私了 斬死你

Hereinafter referred to as the regulation...

其實呢樣野係法律入面好常見，每份合約都有差唔多嘅嘢，唔好無知當有趣啦

佢9成係中學雞黎

仲好笑到哂時間作段可能日後俾人笑既對話

條友自我感覺良好

佢意思應該係呢篇文入面簡稱

屌真係好似條撚樣既文筆

中學生都識啦
小學雞咋

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

笑到仆街 正皮樓主高質引發多重思考

思考次序如下;
1.
2.
3.
4.
5.

留名睇小學雞睇唔明 見一個扑一個

法律文件係咁寫？咩法律文件咁寫？ 大陸法律文件啊？

你睇番香港政府D文件，正式寫法係 （以下簡稱 xx）

就咁簡稱條例，係好容易混淆。

仲好待遇過d級公民

你自己咪又係咁撚上下扮老屎忽
五十步笑百步

借錢呢家野賺咁多錢，中共一定有份啦

未有呢條例之前，班債仔冇錢還肯定著草，隨時追唔返條數

但係宜家如果債仔主動申請破產，咁全國政府都有佢破產紀錄，配合埋社會信任制度，連車都搭唔到，要走佬真係要行

using namespace 深圳經濟特區個人破產條例;

or 深圳經濟特區個人破產條例::

你求其搵個香港法例都係咁簡稱㗎喎

未有時全部是逃犯，銀行今年咭數斷供非常嚴重，多數係買樓，炒樓，車……若成條街太多犯點揾錢還錢呀？

支那個隻破產應該係直接跳樓死左佢比較快

共產地方都有塲破產？

可以瘋狂共產訊號

銀行股大穫了

小學雞

聯署支持封殺微信同TikTok

三和大神點算？

一個簡稱都咁大反應
好撚低質

Ching 弱能人士黎？

厄撚完破產 3年後又厄過

好撚正常喎 你搵幾份法律文件睇吓啦，好多hereinafter referred to as the “Agreement”/“Ordinance”/“Regulation” 然後下文每當要提及同一份文件就只會寫 the Agreement/Ordinance/Regulation
喺隻字前面加唔加少少description其實冇分別，只要唔會混淆就得，例如如果只係提及一份ordinance咁就冇問題，否則就要分返開 the xxx Ordinance 同埋 the yyy Ordinance
即使香港政府就算唔會confuse都堅持寫the xxx Ordinance，亦唔代表the Ordinance係錯，好多法律文件都係咁寫因為簡單唔想redundant

以支那作風，寫條例出嚟一定係俾佢自己賴皮用

跟成世好d
等d人考慮借唔借

三年？ 哦 借完破未得
反正破唔破一樣咁窮

跟一堆人做影武者
公司董事 玩財技
借完破

無知到呢

睇完笑到癲
好好笑

我驚破完捱唔到三年

怪不得中國大陸的銀行股價係噉跌啦

金金唔識 namespace

即係公司破產 老細都要一齊 唔可以有私人資產

本上訴涉及對一項載於《公安條例》（香港法例第245章）（“該條例”）並用以規管公眾遊行的法定計劃是否合憲而提出的質疑。這項質疑的重點是指：警務處處長（“處長”）所獲賦予的為維持“公共秩序”[“public order (ordre public)”]而限制和平集會權利的法定酌情權過於廣泛和不確定，以致未能符合憲法的規定。

可能你未必知咩係法律文件，你就咁上網搵下啲 contract，甚至法律期刊文章（其實唔係法律文件因為冇法律效力），呢類簡稱係基本，中英都係，ABC Ltd (the “Company”)，this Contract for xxxxxx (the “Contract”)，in light of the introduction of the xxxxxxx Ordinance (the “Ordinance”)

我就未見過經濟好嗰陣時搞破產
講咩社會信用制度啊
去到最尾咪又係俾錢搞掂
俾錢就可以除名

有本事厄返幾個億
之後去破產
再俾返一千萬一定攪得掂

家陣d 友都借盡，之後無後顧之憂借盡

呢幾年中共一直佔據知名城市
然後就會清除低端人口
今次到深圳 就算屈到佢破產一樣可以將普通人趕走
中共要佔領深圳 可以放軍隊武器
目標係對付香港人都好清晰
唔係因為個金融體系係由香港人維持既話中共一定係出兵殺香港人

有兩粒腎
點會無錢
加左入名單慢慢揀黎摘

一直都有，叫「失信黑名單」

共產黨不共產？

中學畢業未睇過law?

唔係共產咩

永瀆破產

陰公 柒到咁都唔知點幫你兜

柒

好撚好笑呀屌你老母

中國式破產：我理鳩你破產唔破產，條數你點都要還

未有之前係要還成世，無得幾年後又一條好漢，所以你一衰得勁就收得皮，成家都無得食。

憑實力借黎既錢唔洗還架bor

拉

佢係連合約都未睇過

之前有節目講過 喺社會等於廢人

笑而不語

唔好笑加柒左

PUSH
重要

巴打，我留意咗你好耐，你真係好幽默。
我自問都算個ok幽默嘅人，但係你幽默感比我真係高十幾二十倍…

錯，應該係100倍先啱

估唔到我喺呢個post竟然見識到你嘅威力

我真係笑到爆咗肚，依家一路打字一路執返啲腸呀內臟呀腎呀，塞返落個肚度。

你有冇諗過未來幾個月去紅館開棟篤笑？

不推文回覆
洗走晒尋晚既post

14億全部共產

官方可能叫「破例」

大灣區『共』融

留名睇binc

Ching弱智？

其實唔會混淆
呢D係單一文件
簡稱並唔會悉用於其他文件

即係文件或者報告A裡邊提及
某某國家生產平均為50%(以下簡稱A國)
某某國家生產平均為40%(以下簡稱B國)

其實呢種做法係好正常好普遍
當然亦都可以用
*A國生產平均為50%
注: *A國即代表某某國

當佢成份野淨係提及過一條條例嘅時候
又點會混淆呢

中港台都係咁樣quote 短寫，無理由未見過，我諗佢想搞下笑啫

破完產
債照還
支那咩都假
國債民還就一定真
（仲未計佢啲政策係朝令歹改）

應該即係 下稱

好奇班戇鳩仔會對我嘅留言會咁激動講晒粗口，唔知是咪成班5毛/黑警嚟？
唔好笑咪唔好笑，都唔知做乜鳩又屌老母，又乜柒各式各樣嘅嘢

下稱 vs 簡稱

大陸破產 唔還錢咪一樣俾人搞到你還

同意
社會有時缺乏關懷

唔係共產咩
姐係冚國剷啦

做咗成20年高登連登仔，呢啲嘢都慣

屌那星柒撚左仲要屈人地係黑警五毛 笑撚到仆街
呢d野都慣又打咁激動打咁多字
你唔好再柒落去喇

香港預咗冇㗎啦 最好庫房啲錢快啲用曬佢 大家安心走

香港都會咁寫架喎

唔知你覺得立法會文件夠唔夠正式啦
但政府係會咁答：

...根據《學徒制度條例》（《條例》）（第47章），年滿14歲的青年人可參加「學徒訓練計劃」，接受相關在職培訓及職業教育。年滿14歲但未滿19歲的青年，如從事《條例》...

係連簡稱都慳返

柒左就潛啦好嘛

係喇係喇，我柒呀，咁又點？
要唔要我請埋你食飯謝罪我柒咗呀？

共產主義之下 國家財富唔係應該平均分配嘅咩？ 呢個人要破產嘅話咁咪應該國家分啲錢比佢囉
點解會存在個人破產嘅？ 諗唔明

你夠膽申請破產
我打到你仆街冚家剷

驚閪咩
都係用三和個班人身份證借錢/做法人

只係地方法律？
咁債主如果係廣州人，條數點計？

巴打係咪以為自己好幽默

(下稱 : 該條例）

Ching應該都係藍領
唔識都好正常

笑死，話你啊

你成世人做乜野低端工作一份文件都未見過?

丁蟹扔仔.gif
望就望十八年後唔喺又一個支那人

I am here
上面條友on99 btw

不推文回覆

:HI
:
:我黎幫你破產
:我冇財務問題喎
:你咪理

果啲咩評分跌到最低

2021

習：全國14億人口（洪水死左35人only）全面脫貧。

咁個3億貧窮人口呢？

習：破左產 唔算數 （導彈射左都唔算）

老子什麼也不怕，企業都可以玩債轉股，個人都可以，你欠中銀3萬咪當你買咗3萬蚊股囉，出年3月銀行股爆升，我國經濟千秋萬世

好撚好笑

你真係唔識架喔 ...

你見過法律文件最後一個字 ‘完’ ？

你老母就完 ...

你老母俾狗屌完啊 ...

好撚on9 咁就騎劫左個post

祝你破如輪轉

扣你五十分

你好笑d
兒登仔典範

社會信用評分 -50

但其實未有破產前都係乜都做唔到
同錢有關既戶口都會凍結
坐高鐵飛機果d都有限制
其實同破產分別只在於無限期還錢？

Ching打呢段野自己有冇偷偷地笑

有強制勞動未？

依家仲有經濟特區？

社會主義可以破產

我係大劣人就快撚d借

共產黨有得破產？

最緊要出面繼續奶共

一破產剩係做得鳩屎工

小朋友夠歲有信用卡未？電話卡呢？得閒睇吓啲T&C

香港破產既話適用？

李力持👋

child登無令我失望

ching好好笑

《深圳經濟特區個人破產條例》（簡稱《條例》）

柒左